中國「義和團式」反擊西方制裁 燒Nike球鞋、商場拆H&M招牌

美國、歐盟、英國與加拿大聯手就新疆人權問題制裁中國，觸發中國新一輪「義和團」式反西方熱潮。瑞典服裝品牌H&M與美國運動用品大廠Nike，都因去年曾發表不採用新疆棉花的聲明，被中國網友挖出來大做文章，今（25日）早網路流傳一段四川成都「大悅城」商場，為響應抵制行動，拆除H&M戶外廣告牌的短片。另有網友自拍火燒Nike球鞋洩憤，卻因為未冒出黑煙，被質疑「不捨得燒真貨」，只用紙紥球鞋或山寨球鞋頂替。已故中國名媛章含之的女兒、中國名導演陳凱歌前妻洪晃，更拍片呼籲全民抵制西方品牌。

中國這一輪因美歐制裁而掀動的「義和團」式反西方熱潮，究竟是否「虛火」，目前仍未難以定奪，但肯定是在中國官方默許下進行，在新浪微博確實有不少網友在肆意討論事件，部份人言詞激烈，但絕大部份都未搞清楚事件的來龍去脈，有些更誤以為H&M拒用新疆棉花聲明是昨日發出的。

而微博則瘋傳多段相關影片，包括多名中國網友自拍火燒Nike球鞋「洩憤」。不過，有熟悉球鞋的內行人指，片中被燒的Nike球鞋極有可是「盗版品」，因手工粗糙。

還有一段影片是拍攝一名女學生「單槍匹馬」，在一處H&M分店內，舉出「我支持新疆棉花，抵制H&M」的紙牌抗議。但短片並未透露是在哪處的H&M分店，只表示對於該家H&M店員僅是上前了解情況後未理會該名女子行動感到不滿，發出類似「商女不知亡國恨，隔江猶唱後庭花」的感嘆。

另外，網傳四川成都大悅城今日拆除門外的H&M廣告招牌，影片僅長13秒。香港《蘋果動新聞》記者曾致電「大悅城」商場及在該處的H&M分店求證，但均無人接聽。網友則情緒高漲，高喊「支持」、「幹得漂亮」、「這次基本就是把HM這個出頭鳥按住就完了」。

位於新疆烏魯木齊市的「北京路匯嘉時代」商場，今日則發表聲明，指該商場內的H&M分店，今日暫停營業一天。商場管方「新疆匯嘉時代百貨股份有限公司」還在聲明中，要求H&M作出道歉，卻搞錯了以為H&M發布《不再與新疆服裝廠合作》聲明的日期為3月24日。

而山東德州的H&M分店店員，今早突然將店鋪大門關閉，暫停營業。店長表示，目前暫時不方便接受採訪，只表示他們是接到通知後關門。

中國時尚雜誌主編兼出版人洪晃則拍片，呼籲全中國人民抵制西方品牌。她在影片中，指摘H&M所發的聲明，「我覺得H&M就是有病，然後的話我敢保證，因為中國所有的時尚媒體其實都是買了國外的版權，或者是海外的媒體集團，直接在這操作的，所以我敢保證他們都不會出聲，都不會說一句話......我必須要說，就是像這樣的倒霉公司，除了扒款，就是做廉價的，造成污染的這種公司的話，不僅給自己弄一綠牌，還要去譴責別人，我就覺得，這種樣的人就是無恥到了極點。」

洪晃是「中國名媛」章含之與前夫洪君彥所生的女兒，其繼父為中國著名外交官喬冠華，其前夫為著名導演陳凱歌。由於出生於外交官世家，洪晃很就被當成中國外交部的「後備人才」培養，12歲時以「高幹子弟小留學生」的身份派往美國學習，後全額獎學金，得以進入美國私立大學瓦薩學院學習，主修國際政治，成為最早接受美國教育的太子黨成員之一，近年在時尚界發展，被稱為「中國時尚教母」。（國際中心／綜合外電報導）

讓暴風雨來得更猛烈吧

又準備有一堆愛國相

加速主義好

極端民族主義，我feel到WW III 嚟緊

中共向全世界發射核彈，攬炒全人類

加速大法好

G持

燒鋪先再講

應該反制返反制代言人 永久Blacklist

加速吹下風先得
火水在那裡

借啲意爆舖老笠

燒埋D東門貨扮正版

要求再加速

另有網友自拍火燒Nike球鞋洩憤，卻因為未冒出黑煙，被質疑「不捨得燒真貨」，只用紙紥球鞋或山寨球鞋頂替

可能未射之前全部係境內爆左

造工粗糙 + 盜版 + 燒

我諗到紙紮鋪

山寨廠快啲出一堆紙 nike 俾人燒嚟表忠，可能會賺到笑

夠薑就燒埋啲真名牌啦

拍片呼籲抵制？？
但係自己拎美國護照

點睇都似係翠大大轉移視線的手段

唔好以為冒牌貨就無人知

唔緊要，你都比左錢人賺，邊個理你燒鞋

燒一隻爛左既鞋 燒Nike廠呀嘛。

香港藍絲仲唔跟隨

笑死 大陸仔啲波鞋全部都係老翻 真既都買唔起

香港班藝人幾時跟隊？

呢啲牌子唔係多數MIC?

何方妖孽！

反美是工作，留美是生活

呢班狗屎垃圾愈癲愈好

暴徒

共青團=新義和團

波台狗足跟機未?

拆得咁開心，跳返part舞先啦

燒咗對假貨佢!!!

撤出巿場啦屌
人地唔要你地呀

但牙共又淆了

唔好停

支持

我哋要做既就係撥行啲個火

#不燒不是中國人

利，我不是中國人
是香港人

CLS

專門做d傻鳩野

做得好呀

支持燒左間舖去

燒完鞋拆完舖都唔會痛啦

真的很忙.....

燒左間鋪啦

好快燒洋鬼子舖頭同埋搶嘢會合法化
慈禧會再世

一早走晒去越南了

錢已賺, 你咪燒囉, 過一排又買返

屌，原來燒自己果對nike
仲以為燒鋪頭果d

燒完隔日咪又狗衝買返對nike

咁當初買來做乜
愛國一早就要支持國貨啦
要人地出到聲先來抵制

咁受影響係越南喎
得益係李寧牌?

強烈支持

屌

支持中國出兵打外國

分分鐘班友 燒果啲都係假貨

義和團全面進場

香港果班愛國波鞋撚 睇下你點燒

未打ww3前先會俾自己人打先
準備產生52個民族嘅英雄

岩呀，殺晒白種人仲好🥳支持中國人成為世界公敵

中國人就是垃圾
人家BLM都會打砸搶
你中國人被欺負了就只會舉個牌嗎
難怪會讓洋人看不起

Der Untermenschen

偽人逐個點名燒晒d收藏佢
fisherman
editson
mc jin
自己加落去

起碼要推演到反日暴動嗰種程度 直接包圍破壞大使館殺洋鬼子

火燒Nike球鞋

講明先，係g持加速

支持，唔好縮呀！
咪用iPhone, 英文名，外資公司做，全部做國企，增加內循環！

做完宣誓唔代表效忠美國

燒假貨

搵人貼去強國啦叫啲小粉紅迫佢地燒

買來燒，支持

同19年香港啲義和團差唔多啫

OK不燒不是中國人

夠薑就燒埋部iPhone

最右件肥仔燒A3紙

唔會 最多百國聯軍

noke
nika
neke
nake
呢d 係咪冇事?

幾時衝入通街打洋鬼子捉洋人

燒自己D錢

炒波鞋狗發達啦
個個燒晒之後又貴價買返

屌佢地燒果D肯定係老翻

你話如果有大陸人喺香港都咁做就正.......

把洋人洋貨趕出去，扶持民族經濟，我國人再也不為洋人打工了

Xiang Gang Zheng Fu 都一定要跟，要封殺所有 H&M Nike 啊

中國人呢個民族唔絕種安樂死真係無天理

石頭,腳

幾時燒埋IPHONE

燒完之後大陸 Nike真貨仲值錢

燒得都係假嘢燒一對真嘢冇咗一個月人工

你咪燒
都買左

14億忠誠的廢物

好快義和團會走入鬼佬屋企搶錢，姦鬼妹，燒屋。

加速

識玩

新乜彊棉花呀！？明明叫中國棉花，啲粉紅好唔愛國呀

舉報邊一隻支那狗唔燒
然後批鬥

會唔會進攻領事館

成堆柒頭

BAM

成班偽紅
支足又做condom

期待中共統治歐美，到時中國人可以肆意火燒白豬，一掃百年恥辱

華維、李寧、柒牌成為行業領導先鋒

思想真係無進化過 咁多年都係咁
你燒鳩中國H&M都無用 最多咪燒死自己人

超! 眼大睇錯以為燒Nike鋪頭
係我唔忍
應該將成副身家換哂美金燒黎點香

如果真係第三次世界大戰就好了

2021義和團， Twitter 比多d人知道 中國黑歷史

唔好爭 叫中國新疆棉花

No offense
有冇人覺得似照緊鏡
話人哋極端民族主義嘅同時
我哋之前其實係咪都係一份子

神助拳、義和團，只因鬼子鬧中原。勸奉教、自信天，不信神佛忘祖先。男不倫、女行姦，鬼孩俱是子母產。如不信、仔細觀，鬼子眼珠皆發藍。天無雨、地焦旱，全是教堂遮住天。神發怒、仙發愁，一同下山把道傳。非是邪、非白蓮，口念咒語法真言。升黃表、敬香煙，請來各洞諸神仙。仙出洞、神下山，附著人體把拳玩。兵法藝、都學全，平定鬼子不費難。拆鐵道、拔線杆，緊急毀壞火輪船。大法國、心膽寒，英美德俄盡消然。洋鬼子、盡除完，大清一統靖江山。
弟子同心苦用功，遍地草木化成兵；愚蒙之體仙人藝，定滅洋人一掃平。

我唔信佢地會燒正版

如果香港跟風搞愛國行動
其實我地禁愛國
好應該支持愛國行動
加速到極致 睇下邊個愛國d
警察有任何阻礙行動都係犯國安法？

係咪佢哋早兩年成日反對嘅「打砸搶燒」

支人加油

支持全部用國貨

支那人 反擊！

大陸仔小粉紅自己攬炒自己

支持支那經濟圈。

不過話時話，我地都好似無似過走入藍店踩場，支那女懶型咁去H&M舉牌，更加特顯佢地無修養。

而咁就話要燒波鞋，都唔理你正版定老翻，你地做埋啲咁既行為.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
.
都唔知邊個係暴徒。

我擔心既唔係班生蕃會做出D咩行為, 而係怕終共見多人出黎生事, 好快又鎮壓, 睇番之前D反日運動就知終共轉頭就話唔要呢D "愛國表現"

一齊吶喊助威：中國人加油

加速呀

之前有單香港新聞
劏房火燭全屋付之一炬
惟獨兩對Nike波鞋絲毫無損

有無原片

丑妞

燒咗拆咗又點

睇死佢地唔敢學義和團殺洋人, 排洋啦
殺入埋領事館最好
加速

拍片自殺算喇

Avengers?

次次反日反到尾老共先覺玩大左

記得條友好似判左8年

燒完再買過
Nike或成最大贏家

仲以為好似百幾年前咁殺洋人，燒使館，原來只係燒膠鞋咁大把。

真係支爆近了？
近排係咁挑起韮菜仇外

美帝有無港版國安法？

余文樂以後做柒牌潮人啦

一百年前義和團殺大使，打砸搶燒
一百年後中囯人做返一樣嘅嘢

似係想為用軍事手段鋪路

全部淘寶貨

燒完自己吸返d 毒氣
其實中國人真係好癲

極端民族主義

手撕洋鬼子

她在影片中，指摘H&M所發的聲明，「我覺得H&M就是有病，然後的話我敢保證，因為中國所有的時尚媒體其實都是買了國外的版權，或者是海外的媒體集團，直接在這操作的，所以我敢保證他們都不會出聲，都不會說一句話......我必須要說，就是像這樣的倒霉公司，除了扒款，就是做廉價的，造成污染的這種公司的話，不僅給自己弄一綠牌，還要去譴責別人，我就覺得，這種樣的人就是無恥到了極點。」

成段字我都識, 但就見唔到有POINT

吹到大一大, 最快縮沙既就係終共自己

WOW

過左一百年都冇進步

唔好打稻草人啦
直接出兵打柒萬惡既資本主義

紅燈照

之後唔好買返呀

表忠時間到
平日財大氣粗嗰啲燒曬啲限量版未？

舊嘅唔去 新嘅點黎

時尚教母

真
燒自己鞋咪燒自己錢 咁白痴

開戰lo吊

燒果啲咪又係A貨黎

叛國眾

其實班人有冇諗過，人地講既新疆係真既...

火燒淘寶假一賠命 NIKE 波鞋

好期待今晚中國組啲新聞㖭

垃撚圾 我仲以為燒nike. 結果燒自己真金白銀買嘅鞋。。

中國人果然係中國人

到時無得買，又係落嚟香港搶

再快點兒

就算係真
班大陸人都會話係假

更何況依加洗曬腦

幫人裝修
班藍絲之前話犯法就係犯法
出黎講下

呢個八婆真心嘔心長期住美國嘅紅n代

幾年前反日又去拆D拉麵店
打工個d咪又係中國人

知係真又有幾多人敢講

向全世界宣戰

拆鋪啦 仲忍 喪權辱國

一齊買李寧

但問題係
對鞋係咪假貨

拆招牌咁暴力
拉晒班暴徒

做得好

黎啦黎啦黎啦

民族主義燒到而個地步，我諗好快會有小粉紅做烈士斬洋鬼子

燒嘅都係a貨 唔怕！

但燒對鞋 點樣保衛到国家

支持中國🇨🇳
支持中國人燒鋪宣戰

雖遠必誅！

鬼殺隊

有講都會俾人censor咗

支持！
中國人用中國貨！

仲惡過香港班黃絲

成班嘴炮閪

又制造癈氣,小心中毒死.

時尚教母？

一齊加速啦

就算連Uniqlo H&M 你打開件衫，基本有一半或以上都已經唔係由中國製造，我見過連India都有

燒鋪 殺鬼
燒鋪 殺鬼

中国人不吃這一套

依招高
等你地燒晒先再跪
咁又要再買過
Fat fat

好似1984咁
保持群眾對外憤怒情緒

國際分工
就算唔係mic
但原材料都可能係新彊嚟

GDP go go go

根本就應該咁玩，同佢地一齊玩，有咁大火燒咁大火

痴撚線
唔鍾意用你啲嘢都唔得
唔用中國嘢就係辱華

燒咁多對波鞋，唔知有幾多對係真嘢？

講真，坐定定食花生就得。唔係話連登仔冇用，而係翠大大同口交部嘅加速能力，係連登仔嘅幾十倍。

義海收全新大魔王

應該攞返佢個衰樣整海報

義和團yeah
義和團yeah yeah

加速主義

抵制外國品牌，抵制Microsoft Apple Intel Qualcomm Sony LG

加速

正呀喂
呢啲打著紅旗反紅旗

傻豬嚟嘅，中國製嘅會自爆㗎

大波man行得好前

中國又贏

你真的以為燒的是真nike嗎？？

義和團再起

新疆集中營問題唔係第一日
傳媒逐間逐間輪住報
畀着嗰度係其他第三世界國家 啲跨國大企會唔出聲咩
講到尾咪又係怕咗冇支那市場 畀支共帶領全球支那種杯葛
淨係杯葛都不特止
同自己合作啲suppliers又或者其他公司又要怕得罪支那種甚至畀支那政府搞而分手
結果冇着數之餘仲要食晒屎
呢個就係支那而家嘅威力同本錢
同支那愈多生意來往愈依賴支那生產力同消費力就愈跪得快 望吓無印就知

比啲力水得唔得，差義和團好多皮喎
點對得住祖国啊

唔會有核彈啦
人民幣 世界工廠 同遍及全球嘅支那種就係而家支那手握嘅核彈啦

石頭在那裡

見鬼佬就打見鬼婆就女女女中国夢又型

感受下共產主義鐵拳

比卡超：大陸係咁㗎啦，去得大陸開舖就預咗會有呢啲事

G持不用看洋人面子
穿李寧特步才是終蟈人

不過，有熟悉球鞋的內行人指，片中被燒的Nike球鞋極有可是「盗版品」

強國人：燒一隻
拿返剩低個隻，同隻爛鞋
之後可以去NIKE到退貨

咁怪得陳大導要陳紅唔要妳

其實係niki

片中被燒的Nike球鞋極有可是「盗版品」，因手工粗糙。

nike代言果班奶共運動員點算

燒對舊鞋出嚟拎嚟講

咁撚醜嘅豬閪第一次見

扶清滅洋

真係仇恨先好

做完show 過兩個星期咪又再買
做俾邊個睇，有邊次唔係咁姐

收美國佬錢攪事

收美國錢搞美國

打埋燒埋香港果d ?

全部都係鬼！

中国人不吃這一套
林則徐虎門燒iphone
扶共滅洋

大波mam真心好野
教識中囯人燒假狗
知道愛支那做下樣就夠

而家班小粉紅喺比極端民族主義沖昏頭腦
癲到支共都愛理不理

最好多啲

新時代義和團 好野！

暴民

曾幾何時，反日貨個排，人民都係唔多妥政府

拜登有心幫大陸維穩啦

有冇啲精彩啲

估唔到可以經歷現代義和團

裝修咗未

燒完d鞋轉頭買返
Nike生意應該仲好左

邊個仲唔解約就係漢奸

會話真嘅話做得好 唔係捉佢去咪得

[OT] 成個家族都仆街黎嘅
佢老母章含之 (有興趣 Click 入去 wiki 睇埋佢啲其他先人)

Lm 單春

連仔 好落力潑火。

可以去搶鞋搶衫

所以要令ulm 入到西方世界，雖然好難，咁到時唔到支仔決定幾時降溫升溫

有班on9加速惡化西方同支那關係

歷史又重演

Nike 食住個勢又有新設計

鬥紅 鬥忠誠 (加速主義 好)

有冇真貨平賣

燒限量絕版

快幫手
上fb ig Twitter
幫中國周圍佛人

相信kuCCP如果倒台，應該好多小粉紅會切腹自盡。

好想睇佢地燒哂啲yeezy同jordan

//商女不知亡國恨，隔江猶唱後庭花//真係原句俾番支那人就啱

岩架啦繼續啦

印度算好，孟加拉我都見過

8國聯軍出兵保護國民時間

最鍾意睇呢啲民族主義鴉片，快啲隊啦，隊多啲好high 㗎

支那人永遠都係言詞的巨人，行動的侏儒，咁多年都冇變過

Push. Let’s go, boys

「犯法就係犯法」既藍絲去左邊

支那萬里長城入面係咪有巨人可以出地鳴

每次都係咁
最後呢?
睇下仲有幾多中國人用緊蘋果手機

燒自己對Nike球鞋

藍絲都加入抵制麥當奴啦

要好多人一齊先得啦

犯法就係犯法
除非你係愛國

著NIKE出街係咪會被圍毆?

d 廠好多搬撚晒

快手啲升級啦義和團

我就係要呢

摩牙

典型中國人

最好打爛晒D廠，等美國佬感受一下社會主義鐵拳。

做乜搞亂哂我個支那，打爛個家園呀

轉去reddit 等佢地學下野喇

唔怪得安踏今日升8%

之前打爆日本牌子 而家咪又照渣日本車食壽司

正常操作

燒呢d衫褲鞋襪有春用咩，
我一年都掉唔少。

應該要反美，反美門市，反埋tesla，
就好似十年前反日示威，
係條街見到架 廣州豐田 東風田產
都要拆左架車就話。

支持打鳩外資
以示國威

燒東門出品a貨

犯左港區國安法

係咪鍊金術課金合到藍焰鞋

中国暴徒

係咪唔洗同佢地搶新出既鞋

實施中國內循環

林鄭跟隊未？

又講真話

燒假鞋

打砸搶啦

所以除左維權律師同民運人士，好難話中國人係無辜

抵制外國貨！

-- 來自iPhone 11

越亂越好

會員編號：310275
會員名稱：駿羊局焗腸
註冊日期：2019年8月20日

【⚠️】
事蹟：恥笑被還押的連登仔 (椰子是無辜的)。
詳細來源：

【⚠️】
事蹟：嘲諷12位被送中手足，話「Save12,終於送返入監倉夠晒safe」
詳細來源：

【⚠️】
事蹟：話19年香港反送中人士係義和團
詳細來源：

交加街38號(曱甴#389613)已列作藍廢甴(廢甴老師)分身同連登最強五毛，解除條件為：
1: 從五毛list移除所有手足，將真五毛狗、藍屍狗、曱甴留低，並且將自己個名放落五毛list第一位
2: 提交旅行證件資料頁
3: 繳交50BTC行政費用

同120年前冇撚進步過

因為支那就快用曬外匯儲備
所以要係咁搵藉口cut進口野

由之前台灣鳯梨開始、到今次一野cut曬國際大品牌 利用牆內班戰狠粉紅講到件事係愛国行為

根本就轉移緊視線唔想人知佢唔夠錢
只可以講：支爆迎了

其實大陸班友應該永遠唔會知道點解人地要制裁新彊棉花，官媒淨係會同佢地講係被西方迫害

我係nike都唔春驚你班小粉紅
反正你又比咗錢買 而我錢又收咗
而你班濕鳩小粉紅暗啞底都會買返
話鳩知你拎去燒拎去炒定乜

又燒嘢又拆招牌搗亂,藍屍小粉紅又唔話呢啲係黑暴嘅?

支那就係一個大黑箱，你永遠唔會知佢個底有幾厚，但係一但個本用盡，爆果下應該快到你唔識反應

班藍絲跟隊未？

喺大陸仲著外資嘢就要打㭍佢

自家柒牌男裝準備上位

香港瀬共藝人以後一律著支那品牌衫唔係就要批鬥佢

燒假嘢有咩意思？

成個沈澱霞咁都時尚教母

可以燒幾多個牌子

幾時抵制埋Iphone,淨係用華為,支那人個個講就兇狠,做就碌撚,身體好撚誠實用iphone 打卡話抵制西方,真係笑撚大全世界人個口

唔用新疆棉花就要燒？

咁唔飲大陸奶粉應該都要？

最好只准用中國貨/材料。其他都燒晒佢。

唔怪得個底咁怪

燒呀 燒左啲連鎖店佢
隔住個羅湖口岸都感受到同胞既憤怒

政府無道，中國人民需要出一出氣

有義和團才有八國聯軍

一百年都冇進步過，拜愚民政策所致

燒膠，pollution

：總之放火、暴力就唔啱⋯⋯

會唔會包圍領事館

求原片

陣間又會有人衝出嚟話你五毛

燒Dior對aj一年人工都唔夠

被民族主義反噬
歷史真係會循環

啲鞋A貨嚟，邊捨得燒堅嘢

就係要呢啲
新辛丑條約

呢個咪就係極端民族主義其中一個特徵

香港人未算極端
香港人既民族主義只係排支那人
支那人既民族主義係排全個西方
香港人價值觀合乎普世價值
好多國家玩民族主義亦唔見得就一定會出事
問題根源係唔同既價值觀相撞

多謝你解開我嘅疑惑

香港歧視大陸人其實都係基於價值觀相撞，而非人種膚色民族等等
例子就係香港人唔排斥台灣人，因大家價值觀相近，民族上大家都承認自己係華人，只係唔承認自己係中國人
對梁天琦依類新移民核心價值觀念同香港人一致時，香港人都會接納

大波MAN行得好前
中囯人都學佢
用假/流野

好似不跌反升喎銷量

好想知勒邦占母屎今次企邊一邊

清朝燒教堂
共朝係咪要燒外國牌子鋪